\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{tgheros}

\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}

\definecolor{light-grey}{gray}{0.83}
\definecolor{dark-grey}{gray}{0.3}
\definecolor{text-grey}{gray}{0.08}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{0in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}
\setlength{\parindent}{0pt}
\color{text-grey}

\titleformat{\section}
{\bfseries \vspace{2pt} \raggedright \large}
{}{0em}{}[\color{light-grey}{\titlerule[2pt]} \vspace{-4pt}]

\newcommand{\resumeItem}[1]{
	\item\small{#1 \vspace{-1pt}}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
	\vspace{-1pt}\item
	\begin{tabular*}{\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1} & {\color{dark-grey}\small #2}\vspace{1pt}\\
		\textit{#3} & {\color{dark-grey}\small #4}\\
	\end{tabular*}\vspace{-4pt}
}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0in,label={}]}
	\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=1.2em]}
	\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{0pt}}

\begin{document}
	
	\begin{center}
		\textbf{\Huge Nicolás Orlando López Cuéllar} \\ \vspace{5pt}
		\small
		\faPhone* \hspace{2pt} \href{tel:+573014702400}{+57 3014702400} \hspace{3pt} $|$
		\hspace{3pt} \faEnvelope \hspace{2pt} \href{mailto:nicolas.lopez.lc.994@gmail.com}{nicolas.lopez.lc.994@gmail.com} \hspace{3pt} $|$
		\hspace{3pt} \faLinkedin \hspace{2pt} \href{https://linkedin.com/in/nicolas-lopez-845b12189}{linkedin.com/in/nicolas-lopez-845b12189}
		\\ \vspace{-3pt}
	\end{center}
	
	\section{PERFIL PROFESIONAL}
	\begin{itemize}[leftmargin=0in,label={}]
		\item \small{Matemático e Ingeniero Electrónico de la Universidad de los Andes, con maestría en Ingeniería Electrónica y de Computadores. Especializado en ciencia de datos, con experiencia en pedagogía, en empresas de tecnología y en teatro. Interés profesional, por un lado, en la investigación y la pedagogía y por el otro, en el desarrollo de herramientas de software que permitan optimizar procesos de tecnología y de logística. Buena disposición para trabajar en equipo y para aprender cualquier tipo de actividad.}
	\end{itemize}
	
	\section{EDUCACIÓN}
	\resumeSubHeadingListStart
	
	\resumeSubheading
	{Maestría en Educación Matemática}{2025}
	{Universidad de los Andes}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Maestría enfocada en educación escolar.}
	\resumeItem{Tesis: Unidad didactica sobre polinomios para grado 10mo.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Maestría en Ingeniería Electrónica y de Computadores}{2023}
	{Universidad de los Andes}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Asistente Académico: Beca de asistencia académica por 3 periodos en los cursos de Optimización y de Procesos Estocásticos.}
	\resumeItem{Asistente Académico: Beca de asistencia académica por 1 periodo para el apoyo en la creación de la maestria virtual de IA de la Universidad de los Andes.}
	\resumeItem{Cursos relevantes: Control Óptimo, Machine Learning, Sistemas no Lineales.}
	\resumeItem{Tesis: Creación de una métrica aplicada a difractogramas para su análisis mediante inteligencia artificial.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Pregrado en Matemáticas}{2019}
	{Universidad de los Andes}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Monitor: Variable Compleja, Topología, Ecuaciones diferenciales y Teoría de Juegos.}
	\resumeItem{Profesor: Calculo diferencial, Algebra Lineal.}
	\resumeItem{Cursos relevantes: Teoría de Grafos, Simulación Estocástica, Actuaría.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Pregrado en Ingeniería Electrónica}{2019}
	{Universidad de los Andes}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Intercambio Académico de 1 semestre en el 2015 con la Universidad de Essex en Essex, Inglaterra.}
	\resumeItem{Cursos relevantes: Automatización Industrial, Energias Renovables.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Opción Académica en Estudios Teatrales}{2019}
	{Universidad de los Andes}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Integrante del grupo de Teatro de la Universidad de los Andes durante 5 años.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Bachillerato}{2011}
	{Colegio Jose Máx León}{Cota - Cundinamarca}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Intercambio Académico de un semestre en grado 4to con el Cholee Lake Elementary School en Palm Beach, Florida, EU y otro en grado 10mo con el Palm Beach Central High School en Palm Beach, Florida, EU.}
	\resumeItem{Distinciones: Puesto \#25 a nivel nacional en examen ICFES, PUesto \#9 en las finales de las olimpiadas matemáticas en 2009.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubHeadingListEnd
	
	\section{EXPERIENCIA LABORAL}
	\resumeSubHeadingListStart
	
	\resumeSubheading
	{Profesor de Global Economics}{2025 - presente}
	{Colegio San Bartolome de la Merced}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Profesor de Estadística con énfasis en economía global para los grados décimo y undécimo.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Edutuber Tecnología}{2024 -- 2025}
	{Colegio Monterrosales Homeschool}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Profesor virtual de la electiva de Sistemas e Inteligencia Artificial, ofrecida desde primero hasta undécimo grado, y de la electiva de Diseño Web. Desempeño del cargo durante 22 meses.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Asistente de desarrollo}{2022}
	{Universidad de los Andes}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Asistente en el desarrollo del curso Matemáticas Para Machine Learning de la Maestria Virtual de Inteligencia Artificial de la Universidad. En el cargo por 8 meses.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Profesor Asistente}{2020 -- 2021}
	{Universidad de los Andes}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Profesor de la clase complementaria de Calculo diferencial por 1 semestre y de la clase complementaria de Algebra lineal por 1 semestre.}
	\resumeItem{Profesor del laboratorio de Optimización y monitor del curso de Procesos Estocásticos durante tres semestres.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Ingeniero de Software}{2018}
	{Grupo Mercedez Benz}{Stuttgart, Alemania}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Practica de 6 meses en el departamento de \textit{Advanced Analytics} de la compañia. Desarrollo de herramientas de preprocesamiento de datos en R y Python.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubheading
	{Actor - Director - Tallerista}{2018, 2019, 2023}
	{Teatro}{Bogotá}
	\resumeItemListStart
	\resumeItem{Actor en la obra \textit{Florencia en el Amazonas} producida por la \textit{Compañia estable} en 2018.}
	\resumeItem{Codirector-Productor de la obra \textit{Rosa} creada por el colectivo \textit{Agatha Teatro} en 2019.}
	\resumeItem{Tallerista del grupo de teatro \textit{Teatro al alba} en 2023.}
	\resumeItemListEnd
	
	\resumeSubHeadingListEnd
	
	\section{HABILIDADES}
	\begin{itemize}[leftmargin=0in,label={}]
		\item \small{
			\textbf{Programación}: Python, R, JavaScript, SQL. \\
			\textbf{Miscelaneos}: Linux, Shell, \LaTeX{} (Overleaf/R Markdown), Tableau, Microsoft Office, Git.
		}
	\end{itemize}
	
	\section{INTERESES PERSONALES}
	\begin{itemize}[leftmargin=0in,label={}]
		\item \small{
			\textbf{Teatro}: Gran variedad de cursos y talleres relacionados con teatro desde la actuación hasta perspectivas como la de dirección y escenografía. \\
			\textbf{Danza}: Un año en el grupo de danza contemporanea de la universidad, y asistente de varios cursos y talleres de danza durante años. \\
			\textbf{Escalada}: Escalador desde hace mas de 10 años. Adicional he hecho las cumbres del Ritacuba blanco y del Nevado del Tolima.
		}
	\end{itemize}
	
	\section{LENGUAJES}
	\begin{itemize}[leftmargin=0in,label={}]
		\item \small{
			\textbf{Español}: Idioma Nativo. \\
			\textbf{Ingles}: Nivel C1 Certificación IELTS. \\
			\textbf{Alemán}: Nivel B2 Certificación Goethe Institut.
		}
	\end{itemize}
	
\end{document}